啤梨晚報：選舉前，泛民主派必須回應我們的幾個問題！

11:00開始

啤梨晚報：

往往我哋嘅選舉，無論台灣與香港都係一樣要含淚投票。
我哋好憎泛民，但無奈係要兩權相害取其輕，但係咁樣永遠唔會令到民主派改進。

首先，而家冇人呼籲要去投白票/廢票。

以做得幾多得幾多嘅角度來講，進攻過半數計劃係冇問題，係值得支持。但記住一樣野，無論如何都好唔可以比假希望人哋！

根據你哋講法，如果你哋成功拎到過半數，你地就可以否決所有政府議案、財政預算案，甚至乎解散議會重選特首。 但就算俾你拎咗過半數議席，呢啲嘢係咪真係做到呢？ 因為根據議會表決往績，泛民主派票數非常容易走甩，例如功能組別泛民議員多次投票贊成政府議案等等
，甚至是泛民主派支持政府議案！ 咁點樣係將來拎到過半數之後否決政府議案？？

所以亨利有樣嘢講得非常之啱，就係要將過往劣跡斑斑的泛民議員換走，俾新人如區議會政治素人參選。 甚至公平啲，抽籤決定邊個參選。 既然大家都話係為大局著想，理應誰人參選都無所謂，如果咁都唔制都爭者係想自己參選多，咁亦都證明你係為個人/黨利益多於大局，既然係咁就算入到去又點會抗爭甚至顛覆議會？？

好，就當我退後一步，當你呢D完全做到晒，否決到政府議案。但可唔可以負責任哋話俾我哋知，如果嚟緊選舉你哋最後都係拎唔到過半數議席既話，會做啲乜嘢？？？你哋係冇答過呢個問題！
係咪繼續鳩Up會繼續努力，下屆選舉再嚟過？ 咁咪即係一齊跳舞還原基本步？？？？
咁即係話我哋舊年用血用命負出是白過？！ 你哋呢幾個月成日手足前手足後，咁你哋真係對唔住班手足啦！

拉票嗰陣講到明過到半數就可以否決政府所有議案，點知議會表現繼續一如既往，又或者選舉失敗之後鳩Up下次繼續努力，咁你呢班人豈不是販賣假希望俾香港人？你呢班人咪就係一班補藥黨？？

泛民主派做嗰啲嘢講嗰啲嘢我哋一早已經預視到，呢個唔係分化，因為我哋觀察咗佢好多年，係次次都係咁。如果依刻仲有人投白票，我覺得佢並唔係對唔住香港，要反省嘅應該係泛民主派，點解係呢個時刻仲會有人唔肯一心一意投票俾你地泛民。 依家啲後生係當呢一場係戰爭，可能你哋泛民主派做議員日子長咗開始離地，又有既得利益，咪去到今日仲係落後於形勢。

如果今次香港人相信你哋，而你哋再一次比假希望人，香港人既民主運動將會受到再一次嘅挫敗，過去嘅血汗就會白過，至所以共產黨近呢一兩個月開始不停放風話如果非建制派成功奪取過半數議席就大鑊，係我角度來講，共產黨係想引導你香港人專心回到議會選舉以達到佢心中止暴制亂既效果，因為過往嘅街頭抗爭你真係令到共產黨妖中佢心肺，而且共產黨過往咁多年已經清楚你哋泛民主派議員嘅屬性，可以話就算你哋過半數都唔係太驚你哋。 所以而家不停呼籲過半數計劃嘅朋友，唔係話你地投左共，只係不妨反思下會唔會俾人利用左？

總括而言，我唔會叫你地唔好做，但最少起碼要換晒劣跡斑斑既議員，最好就抽籤決定邊個出選。仲有，大眾唔好太專注選舉政治，否則過咗九月，你哋嘅挫折感恐怕更加大！

Btw
留名等睇啤梨係熱狗

見到抽籤就想笑

推

唔係熱狗
郁民路數

犀利 逐字紀錄

Btw 啤梨哥無講錯

其實啤梨晚報你係唔係熱狗嚟

有過問題問得好岩 如果今次過唔到半數 班販民又諗住呃黃絲豬永續選舉？

今次差兩席 下屆一定得

‘咁亦都證明你係為個人/黨利益多於大局，既然係咁就算入到去又點會抗爭甚至顛覆議會？？’

呢段其實佢今日冇講，我只不過係幫佢做補充。
因為呢番說話佢之前成日都講。
佢仲話如果你係為咗打份工而進入議會，係唔會顛覆議會，因為打交顛覆議會等等會冇咗個位，即係份工，甚至乎要坐監，既然係咁就唔好講大話話入到議會會抗爭

唔好問 唔好質疑 唔好指責
點解你要攻擊飯民 建制輸就OK
制度不公咪票償囉 未試過又點知唔得
講好咗兄弟爬山 你係咪分化呀 死熱狗

咁咪又繼續現在各種抗爭
國際波嗰啲

我唔明點樣叫做呃永續選舉

1. 點樣為之‘為份工’定‘為香港’根本無從觀察
哩啲前設係多撚餘

2. 打交係冇意義
等於拉布拉15分鐘俾保安拉走
慢必玩過無數次

更唔會顛覆議會
舊時台灣議會打過無數次

3. 佢哋既承諾係否決財政議案
唔係‘打架打到被dq’
點解係講大話？

所以話郁民路數
理曲氣壯零邏輯

郁民同佢好似有啲唔同
郁民係反對參選功能組別，呢一個係從佢嘅理念上反對
因為過往佢有份建立嘅政黨都係以杯葛功能組別選舉為政綱

但佢都同意啤利同享利嘅要求其實已經係最低要求

抽籤先唔公平
一陣許智峰呢啲做得野既抽唔到咪gg

痴撚線
完全正確
叫啲係又話人熱狗，唔係又話人熱狗既人情何以堪

利申:被熱狗

篇野大致上都同意啤梨
但抽籤點肯定素人拎到師奶(政治冷感)既票?
要證明就初選,唔好又講咩有利大黨宣傳
咁去到真正選舉冇呢個效應? 而且唔好成日諗咩本土素人 支持既人少啦
上次陳梓維咪一樣有人投,現實肯定邊個吸票多就推邊個

首先抽籤就戇鳩
民主就初選踢走你唔中意既人
你唔妥飯民就說服人唔投佢哋
而唔係覺得踢唔走就抽籤
甚至叫人唔好撚選

其次要求議員表態會唔會否決罙政議案
或有咩條件先否決哂
哩點支持

其他講白票、9月選舉唔重要嗰啲
屌根本係支持不過又冇吉士講出口

講中聯辦嗰段就算撚數啦
自欺欺人

講到底都係想有一個令人信服嘅方式或者制度去解決邊個出選

當然大家可以討論抽籤係咪一個好方法
而大家最害怕既係泛民式既圍內初選
馮檢基嗰單嘢大家仲歷歷在目
最好解決辦法就係全區選民投票初選
再由有公信力嘅機構去點票

因為根據過往經驗，泛民主派嘅圍內初選全部都可以做假，益晒黨派人先，然之後同你講你經驗唔夠下屆再嚟

問題不大呀，反正你地支持玩立法會既人目的都係要夠35+，然後否決所有議案>逼港共比雙普選，理論上邊個都冇所謂，最緊要真係肯否決。

抽籤先唔合理
兩邊都搵幾十條友參選咁點?
而且咁先最唔憑實力 先最容易嘈交收場

至於基哥事件 咪正正反映應該用選民智慧唔好投佢
無論咩方法最尾佢都可以照參選嫁啦

我係選民
我有資格邊個代表我投反對票
代表我出嚟鳩噏
而唔係抽籤代替我既權力

你覺得冇問題
我覺得有

現實上你都要講邊個可信
同埋點用議員身分做議會外既野都要講能力

基哥事件
係講緊泛民唔撚尊重自己set出黎初選機制呀

當時劉小麗初選出線 咁佢去選無問題
但根據基制 如果劉小麗被DQ
就初選第二嘅基哥補上

但之後呢？
泛民搵李卓人去選
全部人突然失哂億 無跟過選舉基制

呢樣係其中一次令人質疑泛民圍內初選
因為佢地輸打贏要唔係第一次

我支持35+
但要公平公正嘅初選

其實馮檢基嗰單嘢唔係指佢之後出嚟參選嗰單
係指佢參加完初選之後，再俾人無理機制內踢走個單
冇踢走嗰次嘅話佢根本唔會出黎自己參選

所以初選就梗，但一定要令人信服
而唔係圍威喂式初選

我冇話基哥錯
我意思係 邊個違反 公平初選 照選下既應對方法姐

你誤會咗佢意思

佢指係最尾嗰次選民最終有權揀

馮檢基果次
根本泛民自己破壞個機制先
格硬推李卓仁出黎選
廢撚左自己搞出黎嘅初選

既然當時果個初選都名存實亡
你地泛民都唔跟遊客規則
咁點解馮檢基仲要跟？

但馮檢基最後都係有退選架

anyway 今次好似 戴耀廷搞?
今次咁多人望住應該唔會發生上次既情況

等睇啤梨哥變死熱狗

戴妖上次搞雷動咪又係一撚樣
自己人先會推

九東叫人投快必
唔係投勝算大嘅9達

利申 我好撚憎熱狗
但當時戴妖搞嘅雷動受制於肥佬黎同泛民係事實

係望佢經歷612之後
心態會有轉變
真係做番個公平初選

泛民係柒 但唔代表素人區議員就一定完全身家清白

真心，如果只係需要35個投反對票既機器，咁的確抽籤就得，甚至選35個陳梓維 (no offence) 入去都冇所謂架

問題係過唔到半到底係點，話就話延續而家抗爭，真係咁容易你話延續就延續？

又分化

真正大佬都未打已經開始想清算泛民
今日清算完泛民搵班素人入立法會連議事規則都未搞清楚，根本做唔到郭榮鏗做緊嘅嘢最後可能又變成另一個白頭佬

熱狗一生致力於狙擊泛民喺立法只會被建制拉攏

咁我覺得後面個理由就唔充分既
你有幾位大師兄就得啦,唔洗 十幾廿位
佢地咪又係咁學返黎,唔見得位位議員咁醒

但唔好係咁得個屌字啦,好多人純粹憎飯民 憎到死 根本就唔係為左輸贏

推比泛狗睇

打個譬如

你依家患上肺癌，已經試過唔同方法都唔work，今日去到末期

然之後有個劣跡斑斑既自稱神醫，佢同你講佢隻藥可以醫到肺癌末期，但要200萬蚊，於是你好開心，準備暗成副身家出嚟買呢隻藥。

係呢個時候，有位仁兄經過，佢屋企人都曾經患上癌症，亦都遇過呢位神醫，佢見到立即指出：佢啲藥好有可能有問題，你望吓，同$10一兩嘅雪耳根本冇分別架！ 小心！

呢個時候神醫回應：你點解要係呢個時候質疑我啲藥？買咗先唔好理！你係咪收咗癌細胞錢搞分化？

我見熱狗想換晒成班泛民走

兩主持人，睇得好透。
兩個政黨都係垃圾
係你地班傻仔先會支持，就算民主黨得天下都無所作為因為都係果班垃圾。
成班咁大年記又跟唔上時代，懶死立法會唔走都係貪果10皮野一個月。

你地所謂擴神bb都on撚鳩，日日係立法會鳩叫鳩屌啲垃圾官有撚用咩，又唔幫手諗下計點改善
之後不斷問問，叫人答，答唔出就屌
不斷重複又重複
但永遠佢唔知問問題易，答就好難呢個道理

佢老友生果哥🍎

繼續呃飯盒。
問題根本要趕曬兩班人走

好似工聯會咁樣爭取咁多年再低工時一樣，永遠都唔會成功，咪可以繼續呃啲選民投票比佢繼續呃飯盒食。
工聯會亦不會被再低工時方案件通過。如果通過左佢就無利用價值。

又搞分化 收左黃洋達幾多錢？

呢個晚報好中立。
終於有正常既晚報

打敗中共/‘獨立’ etc難度差廿條街
工聯會係直頭反對
泛民上一代你可以話呃
但哩9個月基本上乜招都用哂亦完全配合本土

分清楚不為與不能既分別

同埋，哩一個並非僅是泛民既計劃
係有同需要素人參與
本身俾更多素人上位都係好事

同同埋，過唔到半數係巿民既決定
你哩樣都屌議員就好似屌sales‘你嗰plan點解sales唔到我一樣’
Tautology

扮盲反引戰唔使理

都係果句啦！
兩班垃圾都要走
希望選後主力搞返好個民生先
嘈左咁多年政治，到頭來又得到啲乜嘢、令到香港人生活質素下降。（呢個係我睇到嘅）
幾多法例跟唔到時代又唔去修改嚴重影響民生
自從曾陰權時代結束後，法立會互屌足咁耐
香港人請佢翻嚟互屌定解決問題

咁你咪投啲有表現既或新人入去
嗰三十幾個位
你唔坐就俾對家
進一步拉闊實力差距

投新人博一博好過
佢地都做左咁多年啦一啲作為都無，仲投就佢有撚病

你地邊位呀？😂做咩要回應你

見完段片，只係年尾appraisal鬧幾句嘅程度，何來清算，唔通叫人做好啲都唔得？

多謝初頭位朋友打逐字記錄。

趁今日4月1號，講多句推post：共產黨永續，民主派萬歲，本土派收皮！

大量網軍，樓主走先

長毛 慢必 heida chu 前教主 都証明左岩岩入去都做得好過你地支持既所謂舊人

仲要熟議事規則過支持修改議事規則個班人

其實最撚反智係連登泛粉居然覺得屌醒幾十個議員係難過叫百萬選民含撚,總之你含撚啦,信我,含左先其實真係好撚痴線

某BODY明知好低機會過半跟住就話如果過半我就所有野反對,唔過呢?又呃4年飯食?明知唔過半機會好大但永遠係講到已經過左半咁撚樣,但係居然個個信佢地,仲講到淺藍議員會同你玩財政懸崖.......咪撚玩啦好無呀,淺藍都係藍呀點會同你玩呀

初選會直接反映個人嘅動員力
如果你話無論邊個出都係同樣機率贏嘅，咁sortition 我無所謂。實際上會唔會有人唔想投抽籤出黎嘅人呢？我覺得會有。咁初選輸咗，啲人個心會服啲。抽籤輸咗無得出選，啲人肯唔肯投票呢層好難講。

係咩，不如睇下蟲泰投票紀錄

我支持抽簽

點解仲有人聽呢個傻仔除左識搞笑仲有咩好聽

點都好過劉細良喎

屌泛民你係5毛
喂阿哥
我地尊貴既準立法會議員好多野做
個個覆你乜好唔得閒 你邊位呀

香港既民主前途係靠抽籤
你話笑唔笑撚死
阿豬阿狗都去抽喇
抽中就有10皮一個月
民主六合彩

push

好耐唔見佢去咗邊？熱狗又係失咗踪一樣

Push

講得幾好幾到肉
泛民真係應該反省下點解咁多人唔想投比佢哋

連登仔唔搵人做白票黨邊到仲有假想敵呢？
呢啲問題佢地唔係唔識答 唔敢答咋

只係要人入票 選過左半就當贏啦 選唔過半唔會係佢地嘅問題

我都想換晒 有冇可能？好撚想
快啲屈人熱狗

我一早講左泛民句「如果過半」真係好核突 老奉啲票係佢地

如果過半先停罷 唔過半又繼續永續 入票 最多係立會屌兩句林鄭俾黃絲打飛機就夠嘅啦

抽籤我就唔同意嘅混幾隻共諜入去容乜易
初選就好少少,不過都係好易操縱

不過唔過半泛民會點做,呢個問題真係問得好撚好

四年後再投過